---
tags:
  - Plans de classe
  - école
  - collège
  - lycée
  - application
---
# Ubisit

Ce site web permet aux professeurs de créer un plan de classe interactif dans un premier temps. Ils peuvent ensuite répartir les élèves aléatoirement ou non sur ce plan de classe.

## Liens

[Le site](https://ubisit.forge.apps.education.fr/ubisit-plan-de-classe-aleatoire/) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/ubisit/ubisit-plan-de-classe-aleatoire)  [Contacter](https://forge.apps.education.fr/ubisit/ubisit-plan-de-classe-aleatoire/-/issues)

## Présentation générale

Le projet est open-source et il respecte les normes RGPD, il ne stocke aucune donnée personnelle.
Les données sensibles comme les listes d'élèves ne quitte jamais l'ordinateur de l'utilisateur.
Ce site web est développé en HTML, CSS et JavaScript. Il utilise la librairie html2canvas pour générer des images à partir du plan de classe.


## En images

<iframe title="UBISIT - Guide d'utilisation" width="560" height="315" src="https://tube-numerique-educatif.apps.education.fr/videos/embed/13356912-fb6d-4ee5-a2cc-c8a0355437e1" frameborder="0" allowfullscreen="" sandbox="allow-same-origin allow-scripts allow-popups allow-forms"></iframe>
